辛巴威用小象 償還中國債務

非洲國家辛巴威的動保人士向英國《泰晤士報》踢爆，辛巴威總統總統穆加比（Robert Mugabe）的51歲妻子格雷絲（Grace Mugabe）把35頭小象、8隻獅子、12隻狼及1隻長頸鹿送給中國一處動物園，用來償還欠下的軍服債務。

辛巴威因購買用軍服和軍靴而欠債，據報這批動物經俄羅斯莫斯科空運到中國上海，再轉送到廣州的長隆野生動物世界。報導估計，一頭大象值4萬至6萬美元（約31萬至46.5萬港幣）。

辛巴威的野生動物事務官員為生擒野生小象辯護，聲稱此舉可為國內野生動物公園減輕「過重」的負擔。（國際中心／綜合外電報導）

兩個垃圾國家
世界災難

大白象重演

用動物黎做交易 佢地都幾慘

衫鞋都買唔起